<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Pages on Pablo Calatayud</title>
        <link>https://pablocalatayud.github.io/it/page/</link>
        <description>Recent content in Pages on Pablo Calatayud</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language><atom:link href="https://pablocalatayud.github.io/it/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Archivio</title>
        <link>https://pablocalatayud.github.io/it/archives/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pablocalatayud.github.io/it/archives/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>Cerca</title>
        <link>https://pablocalatayud.github.io/it/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pablocalatayud.github.io/it/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>Su di me</title>
        <link>https://pablocalatayud.github.io/it/su-di-me/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pablocalatayud.github.io/it/su-di-me/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pablocalatayud.github.io/it/su-di-me/img/cover.png&#34;
	width=&#34;767&#34;
	height=&#34;498&#34;
	srcset=&#34;https://pablocalatayud.github.io/it/su-di-me/img/cover_hu918f4fc0756bb388882b756ff4770dbd_895504_480x0_resize_box_3.png 480w, https://pablocalatayud.github.io/it/su-di-me/img/cover_hu918f4fc0756bb388882b756ff4770dbd_895504_1024x0_resize_box_3.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;154&#34;
		data-flex-basis=&#34;369px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Sono un professionista altamente motivato e dedicato, con una comprovata esperienza di successo in vari settori. Sono un giocatore di squadra che apprezza la collaborazione e lavora bene con gli altri per raggiungere obiettivi comuni. Mi impegno a raggiungere l&amp;rsquo;eccellenza in tutto ciò che faccio e sono orgoglioso della mia capacità di ottenere risultati. Sono anche una persona socievole ed estroversa che ama interagire con gli altri e costruire relazioni solide. Sono orientata agli obiettivi e cerco sempre di migliorare e raggiungere il successo. Inoltre, sono orientata al cliente e mi impegno a garantire che i miei clienti siano soddisfatti del lavoro che fornisco.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;situazione-attuale&#34;&gt;Situazione attuale&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Lavoro come freelance su siti web come UpWork. Lavoro con python e jupyter notebook in progetti di finanza e data science.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono alla ricerca di una posizione stimolante nel settore della scienza dei dati dove poter utilizzare le mie competenze e continuare a crescere!&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;istruzione&#34;&gt;Istruzione&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Master in Data Science presso l&amp;rsquo;Università di Cantabria e l&amp;rsquo;Università Internazionale Menéndez Pelayo dal 2021 al 2022.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Laurea in matematica con specializzazione in finanza presso l&amp;rsquo;Università della Cantabria dal 2012 al 2018.
Sul problema della separazione di ellissi ed ellissoidi: un&amp;rsquo;applicazione dell&amp;rsquo;eliminazione dei quantificatori.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ho frequentato un programma post-laurea in Sistemi e Modelli Quantitativi per il Trading Algoritmico presso l&amp;rsquo;Università Politecnica di Madrid dal 2021 al 2022.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;esperienze-lavorative&#34;&gt;Esperienze lavorative&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;freelance&#34;&gt;Freelance&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;*Da ottobre 2021 a oggi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho esperienza nello sviluppo di codice python per progetti di data science e trading algoritmico utilizzando i notebook Jupyter. La mia esperienza comprende l&amp;rsquo;utilizzo di librerie come Pandas, Numpy, Scikit-learn e Pytorch. Ho esperienza nell&amp;rsquo;aggregazione di dati da varie API come FRED, Yahoo Finance, Twitter e Binance. Sono anche esperto nel trattamento di dati di serie temporali e nello sviluppo di metodi quantitativi, modelli supervisionati, non supervisionati e di deep learning per prevedere i movimenti di prezzo del giorno successivo e creare robot di trading algoritmici per investimenti finanziari basati su modelli di ML.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;gruppo-celestia-tech&#34;&gt;Gruppo Celestia Tech&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;*Dal 2016 all&amp;rsquo;ottobre 2021&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho lavorato come ingegnere di sviluppo software nel settore aerospaziale per più di 4 anni. La maggior parte della mia esperienza professionale consiste nella codifica di MATLAB e PYTHON e nello sviluppo di modelli per calcolare i modelli di radiazione di diverse geometrie di antenne a scansione elettronica per diversi progetti di fascio di fase. Ho valutato enormi quantità di modelli di radiazione alla ricerca di compromessi basati sulle normative aerospaziali, sui requisiti dei clienti e sulle capacità ingegneristiche. Secondo le parole dell&amp;rsquo;Agenzia spaziale europea (ESA), &amp;ldquo;il progetto ha fornito prestazioni elevate basate sullo stato dell&amp;rsquo;arte di diverse tecnologie chiave&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
